\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}}
\author{Évaluation diagnostique} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Équations $a^x=b$}
\vspace{-0.8cm}
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\cadre{
\textbf{Consignes} :
\begin{itemize}
\item Résoudre les équations suivantes en détaillant la démarche;
\item Pour info  : $e \approx 2.7$ (préparation à la suite)
\item Attention à la condition d'existence du logarithme.
\item Arrondir au centième.
\end{itemize}

}
\end{center}
\end{footnotesize}


Équation 1 :  $5^{x-1} = 2.6$ 
\Lignespointilles{6}
\vspace{0.5cm}

Équation 2 : $11^{2x} + 3 = 87 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 3 : $7^{4.1x+4} +12 = 10 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 4 : $2^x -14 = 2 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 5 : $e^{2x}  = 57 $
\Lignespointilles{6}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Correction}
\end{center}
Équation 1 : 
$$5^{x+1} = 2.6$$
$$ x = \dfrac{\log 2.6}{\log 5 } + 1 \approx 1.59$$
\vspace{0.5cm}

Équation 2 : 
$$ 11^{2x} +3 = 87 $$  
$$ 2x = \dfrac{\log 84}{\log 11} $$
$$ x \approx 0.92$$
\vspace{0.5cm}

Équation 3 : Pas de solutions
\vspace{0.5cm}

Équation 4
$$ 2^x -14 = 2 $$
$$ 2^x = 16 $$
$$ x = \dfrac{\log{16}}{\log{2}} = \dfrac{\log{2^4}}{\log{2}} = \dfrac{4\log{2}}{\log{2}} = 4$$ 

\vspace{0.5cm}

Équation 5 
$$  2x = \ln 57 $$ 
$$ x = \dfrac{\ln 57}{2} \approx 2.02$$


\end{document}